# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Jeff Moe
# This file is distributed under the same license as the Momovu package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Momovu 1.2.4.dev2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-08-16 10:24-0600\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../../_source/about.rst:3
msgid "About"
msgstr "정보"

#: ../../../_source/about.rst:5
msgid ""
"Momovu is a PDF margin visualization tool specifically designed for the "
"publishing industry. It helps publishers, book designers, and print "
"professionals ensure their PDFs have proper margins, spine widths, and "
"layout specifications before sending them to print."
msgstr ""
"모모부(Momovu)는 출판 산업을 위해 특별히 설계된 PDF 여백 시각화 도구입니다. 이 도구는 출판사, 책 디자이너, 인쇄 전문가들이"
" 인쇄 전 PDF 파일의 여백, 주름 폭, 레이아웃 사양이 적절한지 확인하는 데 도움을 줍니다."

#: ../../../_source/about.rst:10
msgid "Purpose"
msgstr "목적"

#: ../../../_source/about.rst:12
msgid ""
"Publishing books requires precise attention to margins, bleeds, and safety "
"zones. A small error in margin calculations can result in text being cut "
"off, images bleeding incorrectly, or spine text being misaligned. Momovu "
"addresses these challenges by providing:"
msgstr ""
"도서 출판에는 여백, 출혈부, 안전 영역에 대한 정확한 주의가 필요합니다. 여백 계산에 작은 오류만 있어도 텍스트가 잘려나가거나, "
"이미지가 잘못된 출혈부를 가지거나, 책등 텍스트가 잘못 정렬될 수 있습니다. 모모부는 이러한 문제를 해결하기 위해 다음과 같은 기능을 "
"제공합니다:"

#: ../../../_source/about.rst:16
msgid "**Real-time visualization** of safety margins and trim lines"
msgstr "**실시간 시각화**를 통한 안전 여유량 및 트림 라인"

#: ../../../_source/about.rst:17
msgid "**Spine width calculations** based on page count"
msgstr "**책장 두께 계산**, 페이지 수 기준"

#: ../../../_source/about.rst:18
msgid "**Dustjacket layout preview** with flap dimensions"
msgstr "**서평지 레이아웃 미리보기** 및 접이부 크기"

#: ../../../_source/about.rst:19
msgid "**Interactive tools** for examining every detail of your PDF"
msgstr "PDF의 모든 세부 사항을 조사하는 데 사용할 수 있는 **인터랙티브 도구**"

#: ../../../_source/about.rst:21
msgid "Momovu showcasing cover with overlays"
msgstr "모모부, 오버레이를 활용한 커버 공개"

#: ../../../_source/about.rst:26
msgid ""
"Momovu displaying a book cover with trim lines, safety margins, fold lines, "
"and bleed lines"
msgstr "모모부가 도서 표지의 트림 라인, 안전 마진, 접는 선, 그리고 출혈 라인을 보여주고 있음"

#: ../../../_source/about.rst:29
msgid "Use Cases"
msgstr "사용 사례"

#: ../../../_source/about.rst:32
msgid "Book Publishers"
msgstr "출판사"

#: ../../../_source/about.rst:33
msgid "Verify interior margins meet printer specifications"
msgstr "인쇄기 사양에 내부 여백이 적합한지 확인하십시오."

#: ../../../_source/about.rst:34
msgid "Check that content stays within safety zones"
msgstr "안전 구역 내에 콘텐츠가 유지되는지 확인하세요."

#: ../../../_source/about.rst:35
msgid "Preview how pages will appear in spreads"
msgstr "전개도에서 페이지가 어떻게 표시되는지 미리 보기"

#: ../../../_source/about.rst:36
msgid "Ensure consistent margins across all pages"
msgstr "모든 페이지에서 일관된 여백을 유지하십시오."

#: ../../../_source/about.rst:39
msgid "Cover Designers"
msgstr "표지 디자이너"

#: ../../../_source/about.rst:40
msgid "Visualize spine width for different page counts"
msgstr "다양한 페이지 수에 따른 책등 두께 시각화"

#: ../../../_source/about.rst:41
msgid "Check barcode placement areas"
msgstr "바코드 배치 영역 확인"

#: ../../../_source/about.rst:42
msgid "Verify bleed and safety margins"
msgstr "출혈 및 안전 마진 확인"

#: ../../../_source/about.rst:43
msgid "Preview fold lines for perfect binding"
msgstr "완벽한 결합을 위한 미리보기 접선"

#: ../../../_source/about.rst:46
msgid "Print Shops"
msgstr "인쇄소"

#: ../../../_source/about.rst:47
msgid "Quality control before printing"
msgstr "인쇄 전 품질 관리"

#: ../../../_source/about.rst:48
msgid "Client approval presentations"
msgstr "클라이언트 승인 발표"

#: ../../../_source/about.rst:49
msgid "Troubleshooting margin issues"
msgstr "여백 문제 해결"

#: ../../../_source/about.rst:50
msgid "Verifying file specifications"
msgstr "파일 사양 확인 중"

#: ../../../_source/about.rst:53
msgid "Technology"
msgstr "기술"

#: ../../../_source/about.rst:55
msgid "Momovu is built with modern Python technologies:"
msgstr "모모보는 현대적인 파이썬 기술로 구축되었습니다:"

#: ../../../_source/about.rst:57
msgid "**PySide6/Qt6**: Cross-platform GUI framework"
msgstr "**PySide6/Qt6**: 크로스 플랫폼 GUI 프레임워크"

#: ../../../_source/about.rst:58
msgid "**QPdfDocument**: Native PDF rendering"
msgstr "**QPdfDocument**: 네이티브 PDF 렌더링"

#: ../../../_source/about.rst:59
msgid "**Python 3.9+**: Modern Python features"
msgstr "**Python 3.9+**: 현대적인 Python 기능"

#: ../../../_source/about.rst:60
msgid "**Performance optimized**: Efficient rendering and resource management"
msgstr "**최적화된 성능**: 효율적인 렌더링 및 리소스 관리"

#: ../../../_source/about.rst:63
msgid "Project Information"
msgstr "프로젝트 정보"

#: ../../../_source/about.rst:66
msgid "Main Website"
msgstr "주요 웹사이트"

#: ../../../_source/about.rst:67
msgid "`<https://momovu.org/>`_"
msgstr "`<https://momovu.org/>`_"

#: ../../../_source/about.rst:70
msgid "Source Code"
msgstr "소스 코드"

#: ../../../_source/about.rst:71
msgid "`<https://spacecruft.org/books/momovu>`_"
msgstr "`<https://spacecruft.org/books/momovu>`_"

#: ../../../_source/about.rst:74
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: ../../../_source/about.rst:75
msgid "**Stable** - The application is functional and stable."
msgstr "**안정적** - 애플리케이션은 기능적이며 안정적입니다."

#: ../../../_source/about.rst:78
msgid "Author"
msgstr "저자"

#: ../../../_source/about.rst:79
msgid "Jeff Moe <moe@spacecruft.org>"
msgstr "제프 모 <moe@spacecruft.org>"

#: ../../../_source/about.rst:80
msgid "Loveland, Colorado, USA"
msgstr "미국 콜로라도주 로벨랜드"

#: ../../../_source/about.rst:83
msgid "License"
msgstr "라이선스"

#: ../../../_source/about.rst:85
msgid ""
"Momovu is released under the Apache 2.0 License, making it free for both "
"personal and commercial use."
msgstr "모모부는 아파치 2.0 라이선스 하에 배포되며, 개인적 및 상업적 용도로 모두 무료로 사용할 수 있습니다."
